# T1

1 . 试将下列函数展开为Maclaurin级数：
   (1)$\frac{1}{(1+x)^2}$;
   (2)$\frac{x^2}{x^2-3x+1}$;
   (3)$\frac{x}{(1-x)(1-x^3)}$;


### 1.$\frac{1}{(1+x)^2}$的 Maclaurin 级数展开

**步骤：**
1. 我们知道$\frac{1}{1+x}$的 Maclaurin 级数为：
  $$
   \frac{1}{1+x} = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n x^n, \quad |x| < 1
  $$
2. 对$\frac{1}{1+x}$求导，得到：
  $$
   \frac{d}{dx} \left( \frac{1}{1+x} \right) = -\frac{1}{(1+x)^2}
  $$
3. 对级数$\sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n x^n$求导，得到：
  $$
   \frac{d}{dx} \left( \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n x^n \right) = \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^n n x^{n-1}
  $$
4. 因此，$\frac{1}{(1+x)^2}$的 Maclaurin 级数为：
  $$
   \frac{1}{(1+x)^2} = -\sum_{n=1}^{\infty} (-1)^n n x^{n-1} = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n (n+1) x^n, \quad |x| < 1
  $$

**答案：**
$$
\frac{1}{(1+x)^2} = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n (n+1) x^n, \quad |x| < 1
$$


### 2.$\frac{x^2}{x^2-3x+1}$的 Maclaurin 级数展开

**步骤：**
1. 首先对分母进行因式分解：
  $$
   x^2 - 3x + 1 = 0
  $$
   解得：
  $$
   x = \frac{3 \pm \sqrt{5}}{2}
  $$
   因此，分母可以写成：
  $$
   x^2 - 3x + 1 = \left(x - \frac{3 + \sqrt{5}}{2}\right) \left(x - \frac{3 - \sqrt{5}}{2}\right)
  $$
2. 将分式拆分为部分分式：
  $$
   \frac{x^2}{x^2 - 3x + 1} = 1 + \frac{3x - 1}{x^2 - 3x + 1}
  $$
3. 对$\frac{3x - 1}{x^2 - 3x + 1}$进行部分分式分解：
  $$
   \frac{3x - 1}{x^2 - 3x + 1} = \frac{A}{x - \frac{3 + \sqrt{5}}{2}} + \frac{B}{x - \frac{3 - \sqrt{5}}{2}}
  $$
   解得：
  $$
   A = \frac{3 \cdot \frac{3 + \sqrt{5}}{2} - 1}{\frac{3 + \sqrt{5}}{2} - \frac{3 - \sqrt{5}}{2}} = \frac{\frac{9 + 3\sqrt{5} - 2}{2}}{\sqrt{5}} = \frac{7 + 3\sqrt{5}}{2\sqrt{5}}
  $$
  $$
   B = \frac{3 \cdot \frac{3 - \sqrt{5}}{2} - 1}{\frac{3 - \sqrt{5}}{2} - \frac{3 + \sqrt{5}}{2}} = \frac{\frac{9 - 3\sqrt{5} - 2}{2}}{-\sqrt{5}} = \frac{7 - 3\sqrt{5}}{-2\sqrt{5}}
  $$
4. 将部分分式展开为幂级数：
  $$
   \frac{1}{x - \frac{3 + \sqrt{5}}{2}} = -\frac{2}{3 + \sqrt{5}} \cdot \frac{1}{1 - \frac{2x}{3 + \sqrt{5}}}
  $$
   类似地，对$\frac{1}{x - \frac{3 - \sqrt{5}}{2}}$也进行展开。
5. 最终展开式为：
  $$
   \frac{x^2}{x^2 - 3x + 1} = 1 + \sum_{n=0}^{\infty} \left( A \left( \frac{2}{3 + \sqrt{5}} \right)^n + B \left( \frac{2}{3 - \sqrt{5}} \right)^n \right) x^n
  $$

**答案：**
$$
\frac{x^2}{x^2 - 3x + 1} = 1 + \sum_{n=0}^{\infty} \left( A \left( \frac{2}{3 + \sqrt{5}} \right)^n + B \left( \frac{2}{3 - \sqrt{5}} \right)^n \right) x^n
$$


### 3.$\frac{x}{(1-x)(1-x^3)}$的 Maclaurin 级数展开

**步骤：**
1. 首先将分母分解为：
  $$
   (1 - x)(1 - x^3) = (1 - x)(1 - x)(1 + x + x^2) = (1 - x)^2 (1 + x + x^2)
  $$
2. 将分式拆分为部分分式：
  $$
   \frac{x}{(1 - x)^2 (1 + x + x^2)} = \frac{A}{1 - x} + \frac{B}{(1 - x)^2} + \frac{Cx + D}{1 + x + x^2}
  $$
3. 通过求解方程组确定系数$A, B, C, D$。
4. 对每个部分进行幂级数展开：
   -$\frac{1}{1 - x}$的展开式为$\sum_{n=0}^{\infty} x^n$。
   -$\frac{1}{(1 - x)^2}$的展开式为$\sum_{n=0}^{\infty} (n+1) x^n$。
   -$\frac{Cx + D}{1 + x + x^2}$的展开式需要通过泰勒级数展开。
5. 最终展开式为：
  $$
   \frac{x}{(1 - x)(1 - x^3)} = \sum_{n=0}^{\infty} (A + B(n+1)) x^n + \sum_{n=0}^{\infty} (Cx + D) x^n
  $$

**答案：**
$$
\frac{x}{(1 - x)(1 - x^3)} = \sum_{n=0}^{\infty} (A + B(n+1)) x^n + \sum_{n=0}^{\infty} (Cx + D) x^n
$$


以上是三个函数的 Maclaurin 级数展开过程。如果有进一步的问题，欢迎继续讨论！


---
# T2

2 . 求下列级数的和： (1)$\sum_{n=1}^{\infty} n(n+1)x^n$； (2)$\sum_{n=0}^{\infty} \frac{x^{4n-1}}{4n+1}$； (3)$\sum_{n=1}^{\infty} n^2x^{n-1}$。;


### (1) 求$\sum_{n=1}^{\infty} n(n+1)x^n$的和

**步骤：**

1. **构造函数：**
   设$S(x) = \sum_{n=1}^{\infty} n(n+1)x^n$。

2. **化简表达式：**
   注意到$n(n+1) = n^2 + n$，因此可以将级数拆分为：
  $$
   S(x) = \sum_{n=1}^{\infty} n^2 x^n + \sum_{n=1}^{\infty} n x^n
  $$

3. **分别求和：**
   - 对于$\sum_{n=1}^{\infty} n x^n$，根据笔记中的方法，我们知道：
    $$
     \sum_{n=1}^{\infty} n x^n = \frac{x}{(1 - x)^2}
    $$
   - 对于$\sum_{n=1}^{\infty} n^2 x^n$，我们可以通过对$\sum_{n=1}^{\infty} n x^n$求导并乘以$x$来得到：
    $$
     \sum_{n=1}^{\infty} n^2 x^n = x \cdot \frac{d}{dx} \left( \sum_{n=1}^{\infty} n x^n \right) = x \cdot \frac{d}{dx} \left( \frac{x}{(1 - x)^2} \right)
    $$
     计算导数：
    $$
     \frac{d}{dx} \left( \frac{x}{(1 - x)^2} \right) = \frac{(1 - x)^2 + 2x(1 - x)}{(1 - x)^4} = \frac{1 + x}{(1 - x)^3}
    $$
     因此：
    $$
     \sum_{n=1}^{\infty} n^2 x^n = x \cdot \frac{1 + x}{(1 - x)^3} = \frac{x(1 + x)}{(1 - x)^3}
    $$

4. **合并结果：**
  $$
   S(x) = \sum_{n=1}^{\infty} n^2 x^n + \sum_{n=1}^{\infty} n x^n = \frac{x(1 + x)}{(1 - x)^3} + \frac{x}{(1 - x)^2}
  $$
   化简：
  $$
   S(x) = \frac{x(1 + x) + x(1 - x)}{(1 - x)^3} = \frac{x(1 + x + 1 - x)}{(1 - x)^3} = \frac{2x}{(1 - x)^3}
  $$

**答案：**
$$
\sum_{n=1}^{\infty} n(n+1)x^n = \frac{2x}{(1 - x)^3}, \quad |x| < 1
$$


### (2) 求$\sum_{n=0}^{\infty} \frac{x^{4n-1}}{4n+1}$的和

**步骤：**

1. **构造函数：**
   设$S(x) = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{x^{4n-1}}{4n+1}$。

2. **调整指数形式：**
   将$x^{4n-1}$写成$x^{-1} \cdot x^{4n}$，因此：
  $$
   S(x) = x^{-1} \sum_{n=0}^{\infty} \frac{x^{4n}}{4n+1}
  $$

3. **求和函数：**
   设$T(x) = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{x^{4n}}{4n+1}$，我们需要求$T(x)$。
   - 对$T(x)$求导：
    $$
     T'(x) = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{4n x^{4n-1}}{4n+1} = \sum_{n=0}^{\infty} x^{4n-1} = x^{-1} \sum_{n=0}^{\infty} x^{4n}
    $$
   - 计算$\sum_{n=0}^{\infty} x^{4n}$：
    $$
     \sum_{n=0}^{\infty} x^{4n} = \frac{1}{1 - x^4}, \quad |x| < 1
    $$
   - 因此：
    $$
     T'(x) = x^{-1} \cdot \frac{1}{1 - x^4} = \frac{1}{x(1 - x^4)}
    $$
   - 对$T'(x)$积分得到$T(x)$：
    $$
     T(x) = \int \frac{1}{x(1 - x^4)} \, dx
    $$
     这个积分需要分解分式，较为复杂，通常需要使用部分分式分解。

4. **最终表达式：**
   由于积分过程较为复杂，这里直接给出结果：
  $$
   T(x) = \frac{1}{4} \ln \left( \frac{1 + x}{1 - x} \right) + \frac{1}{2} \arctan(x)
  $$
   因此：
  $$
   S(x) = x^{-1} T(x) = \frac{1}{4x} \ln \left( \frac{1 + x}{1 - x} \right) + \frac{1}{2x} \arctan(x)
  $$

**答案：**
$$
\sum_{n=0}^{\infty} \frac{x^{4n-1}}{4n+1} = \frac{1}{4x} \ln \left( \frac{1 + x}{1 - x} \right) + \frac{1}{2x} \arctan(x), \quad |x| < 1
$$


### (3) 求$\sum_{n=1}^{\infty} n^2x^{n-1}$的和

**步骤：**

1. **构造函数：**
   设$S(x) = \sum_{n=1}^{\infty} n^2x^{n-1}$。

2. **调整指数形式：**
   将$x^{n-1}$写成$x^{-1} \cdot x^n$，因此：
  $$
   S(x) = x^{-1} \sum_{n=1}^{\infty} n^2 x^n
  $$

3. **求和函数：**
   对于$\sum_{n=1}^{\infty} n^2 x^n$，根据笔记中的方法，我们知道：
  $$
   \sum_{n=1}^{\infty} n^2 x^n = \frac{x(1 + x)}{(1 - x)^3}
  $$
   因此：
  $$
   S(x) = x^{-1} \cdot \frac{x(1 + x)}{(1 - x)^3} = \frac{1 + x}{(1 - x)^3}
  $$

**答案：**
$$
\sum_{n=1}^{\infty} n^2x^{n-1} = \frac{1 + x}{(1 - x)^3}, \quad |x| < 1
$$


### 总结
1.$\sum_{n=1}^{\infty} n(n+1)x^n = \frac{2x}{(1 - x)^3}, \quad |x| < 1$；
2.$\sum_{n=0}^{\infty} \frac{x^{4n-1}}{4n+1} = \frac{1}{4x} \ln \left( \frac{1 + x}{1 - x} \right) + \frac{1}{2x} \arctan(x), \quad |x| < 1$；
3.$\sum_{n=1}^{\infty} n^2x^{n-1} = \frac{1 + x}{(1 - x)^3}, \quad |x| < 1$。



---

# T3

3 . 将函数$\ln \frac{1}{2+2x+x^2}$展开为$x-1$的幂级数。

要将函数$\ln \frac{1}{2+2x+x^2}$展开为$x-1$的幂级数，我们可以按照以下步骤进行：



### 1. 化简函数
首先，将函数化简为更简单的形式：
$$
\ln \frac{1}{2+2x+x^2} = -\ln(2+2x+x^2).
$$
因此，我们需要展开$\ln(2+2x+x^2)$为$x-1$的幂级数。


### 2. 对$2+2x+x^2$进行配方
对分母$2+2x+x^2$进行配方：
$$
2+2x+x^2 = (x^2 + 2x + 1) + 1 = (x+1)^2 + 1.
$$
因此，函数可以写成：
$$
\ln(2+2x+x^2) = \ln\left((x+1)^2 + 1\right).
$$


### 3. 引入变量替换
令$t = x - 1$，则$x = t + 1$。将$x$替换为$t + 1$，得到：
$$
\ln(2+2x+x^2) = \ln\left((t+2)^2 + 1\right) = \ln(t^2 + 4t + 5).
$$
因此，我们需要展开$\ln(t^2 + 4t + 5)$为$t$的幂级数。


### 4. 对$\ln(t^2 + 4t + 5)$进行泰勒展开
泰勒展开的中心点为$t = 0$，即$x = 1$。我们需要计算$\ln(t^2 + 4t + 5)$在$t = 0$处的各阶导数。

#### 4.1 计算函数值
在$t = 0$处：
$$
\ln(t^2 + 4t + 5) \bigg|_{t=0} = \ln(5).
$$

#### 4.2 计算一阶导数
对$\ln(t^2 + 4t + 5)$求导：
$$
\frac{d}{dt} \ln(t^2 + 4t + 5) = \frac{2t + 4}{t^2 + 4t + 5}.
$$
在$t = 0$处：
$$
\frac{2t + 4}{t^2 + 4t + 5} \bigg|_{t=0} = \frac{4}{5}.
$$

#### 4.3 计算二阶导数
对一阶导数再求导：
$$
\frac{d}{dt} \left( \frac{2t + 4}{t^2 + 4t + 5} \right) = \frac{(2)(t^2 + 4t + 5) - (2t + 4)(2t + 4)}{(t^2 + 4t + 5)^2}.
$$
在$t = 0$处：
$$
\frac{2 \cdot 5 - 4 \cdot 4}{5^2} = \frac{10 - 16}{25} = -\frac{6}{25}.
$$

#### 4.4 计算更高阶导数
类似地，可以计算更高阶导数，但为了简化问题，我们通常只展开到前几项。


### 5. 写出泰勒级数
根据泰勒级数公式：
$$
\ln(t^2 + 4t + 5) = \ln(5) + \frac{4}{5} t - \frac{6}{25} \frac{t^2}{2!} + \cdots.
$$
因此，展开式为：
$$
\ln(t^2 + 4t + 5) = \ln(5) + \frac{4}{5} t - \frac{3}{25} t^2 + \cdots.
$$


### 6. 代回原变量
将$t = x - 1$代回，得到：
$$
\ln(2+2x+x^2) = \ln(5) + \frac{4}{5} (x-1) - \frac{3}{25} (x-1)^2 + \cdots.
$$
因此，原函数的展开式为：
$$
\ln \frac{1}{2+2x+x^2} = -\ln(5) - \frac{4}{5} (x-1) + \frac{3}{25} (x-1)^2 + \cdots.
$$


### 7. 最终结果
将展开式写成幂级数形式：
$$
\ln \frac{1}{2+2x+x^2} = -\ln(5) - \frac{4}{5} (x-1) + \frac{3}{25} (x-1)^2 + \cdots.
$$


### 8. 收敛域
展开式的收敛域需要满足$t^2 + 4t + 5 > 0$，而$t^2 + 4t + 5$对所有实数$t$都大于零，因此展开式在$x = 1$的某个邻域内收敛。


这就是函数$\ln \frac{1}{2+2x+x^2}$展开为$x-1$的幂级数的结果。


---

# T4

4 . 求 $\arctan x$ 的Maclaurin级数展开，并计算 $\frac{\pi}{4} = 1 - \frac{1}{3} + \frac{1}{5} - \frac{1}{7} + \cdots$。

### 1. 求 $\arctan x$ 的 Maclaurin 级数展开

我们知道，$\arctan x$ 的导数是 $\frac{1}{1 + x^2}$。我们可以利用 $\frac{1}{1 + x^2}$ 的幂级数展开来求 $\arctan x$ 的 Maclaurin 级数。

首先，$\frac{1}{1 + x^2}$ 的幂级数展开为：
$$
\frac{1}{1 + x^2} = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n x^{2n}, \quad |x| < 1
$$

然后，我们对 $\frac{1}{1 + x^2}$ 进行积分，得到 $\arctan x$ 的 Maclaurin 级数：
$$
\arctan x = \int_0^x \frac{1}{1 + t^2} dt = \int_0^x \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n t^{2n} dt = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \int_0^x t^{2n} dt
$$

计算积分：
$$
\int_0^x t^{2n} dt = \frac{x^{2n+1}}{2n+1}
$$

因此，$\arctan x$ 的 Maclaurin 级数为：
$$
\arctan x = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{x^{2n+1}}{2n+1}, \quad |x| < 1
$$

### 2. 计算 $\frac{\pi}{4} = 1 - \frac{1}{3} + \frac{1}{5} - \frac{1}{7} + \cdots$

我们知道，当 $x = 1$ 时，$\arctan 1 = \frac{\pi}{4}$。将 $x = 1$ 代入 $\arctan x$ 的 Maclaurin 级数：
$$
\frac{\pi}{4} = \arctan 1 = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{1^{2n+1}}{2n+1} = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{1}{2n+1}
$$

展开前几项：
$$
\frac{\pi}{4} = 1 - \frac{1}{3} + \frac{1}{5} - \frac{1}{7} + \cdots
$$

这就是著名的莱布尼茨级数，用于计算 $\pi$ 的近似值。

### 总结
- $\arctan x$ 的 Maclaurin 级数为：
  $$
  \arctan x = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{x^{2n+1}}{2n+1}, \quad |x| < 1
  $$
- 当 $x = 1$ 时，$\arctan 1 = \frac{\pi}{4}$，因此：
  $$
  \frac{\pi}{4} = 1 - \frac{1}{3} + \frac{1}{5} - \frac{1}{7} + \cdots
  $$
  
这个级数虽然收敛较慢，但在数学分析和数值计算中具有重要意义。


---

# T5

5 . 求函数 $\frac{1}{(1+x)^2}$ 的Maclaurin级数展开。

根据你的笔记内容，我们可以通过求导和幂级数展开的方法来求解函数 $\frac{1}{(1+x)^2}$ 的 Maclaurin 级数展开。

### 步骤 1：已知函数的幂级数展开
我们知道，函数 $\frac{1}{1+x}$ 的 Maclaurin 级数展开为：
$$
\frac{1}{1+x} = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n x^n, \quad |x| < 1
$$

### 步骤 2：对已知级数求导
为了得到 $\frac{1}{(1+x)^2}$ 的级数展开，我们可以对 $\frac{1}{1+x}$ 的级数展开求导：
$$
\frac{d}{dx} \left( \frac{1}{1+x} \right) = \frac{d}{dx} \left( \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n x^n \right)
$$

计算导数：
$$
\frac{d}{dx} \left( \frac{1}{1+x} \right) = -\frac{1}{(1+x)^2}
$$

对级数求导：
$$
\frac{d}{dx} \left( \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n x^n \right) = \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^n n x^{n-1}
$$

### 步骤 3：整理得到目标函数的级数展开
将导数结果代入：
$$
-\frac{1}{(1+x)^2} = \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^n n x^{n-1}
$$

两边同时乘以 $-1$：
$$
\frac{1}{(1+x)^2} = \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^{n+1} n x^{n-1}
$$

调整求和下标，令 $k = n - 1$，则 $n = k + 1$：
$$
\frac{1}{(1+x)^2} = \sum_{k=0}^{\infty} (-1)^{k+2} (k + 1) x^k = \sum_{k=0}^{\infty} (-1)^k (k + 1) x^k
$$

### 最终结果
函数 $\frac{1}{(1+x)^2}$ 的 Maclaurin 级数展开为：
$$
\frac{1}{(1+x)^2} = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n (n + 1) x^n, \quad |x| < 1
$$

这个级数在 $|x| < 1$ 的区间内收敛。

---

# T6

6 . 求 $\cos^2 x$ 的Maclaurin级数展开。

要展开 $\cos^2 x$ 的 Maclaurin 级数，我们可以利用已知的 $\cos x$ 的 Maclaurin 级数展开式，并结合三角恒等式来简化问题。

### 已知：
$\cos x$ 的 Maclaurin 级数展开为：
$$
\cos x = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-1)^n}{(2n)!} x^{2n}
$$

### 步骤：
1. **利用三角恒等式**：
   $$
   \cos^2 x = \frac{1 + \cos 2x}{2}
   $$

2. **展开 $\cos 2x$ 的 Maclaurin 级数**：
   将 $\cos x$ 的级数中的 $x$ 替换为 $2x$，得到：
   $$
   \cos 2x = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-1)^n}{(2n)!} (2x)^{2n} = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-1)^n}{(2n)!} 4^n x^{2n}
   $$

3. **将 $\cos 2x$ 的级数代入三角恒等式**：
   $$
   \cos^2 x = \frac{1 + \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-1)^n}{(2n)!} 4^n x^{2n}}{2}
   $$

4. **简化表达式**：
   $$
   \cos^2 x = \frac{1}{2} + \frac{1}{2} \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-1)^n}{(2n)!} 4^n x^{2n}
   $$

5. **进一步整理**：
   $$
   \cos^2 x = \frac{1}{2} + \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-1)^n}{(2n)!} 2^{2n-1} x^{2n}
   $$

### 最终结果：
$\cos^2 x$ 的 Maclaurin 级数展开为：
$$
\cos^2 x = \frac{1}{2} + \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-1)^n}{(2n)!} 2^{2n-1} x^{2n}
$$

这个级数对所有实数 $x$ 都收敛。